[
    {
        "date": "01/01/2020",
        "name": "Ano Novo",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/ano-novo.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "20/01/2020",
        "name": "Dia de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Padroeiro da cidade",
        "link": "http://leismunicipa.is/nesbp",
        "type": "Feriado Municipal",
        "description": "conforme Lei n\u00ba 5146 de 7 de janeiro 2010",
        "type_code": 3,
        "raw_description": "conforme Lei n\u00ba 5146 de 7 de janeiro 2010"
    },
    {
        "date": "24/02/2020",
        "name": "Carnaval",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/carnaval.php",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "24/02/2020",
        "name": "Segunda de Carnaval",
        "link": "",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Ponto Facultativo nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas",
        "type_code": "4",
        "raw_description": "Ponto Facultativo nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas"
    },
    {
        "date": "25/02/2020",
        "name": "Carnaval",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/carnaval.php",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "25/02/2020",
        "name": "Carnaval",
        "link": "",
        "type": "Feriado Estadual",
        "description": "Feriado estadual no Rio de Janeiro, conforme lei 5243/2008. Ponto Facultativo no restante do Brasil",
        "type_code": "2",
        "raw_description": "Feriado estadual no Rio de Janeiro, conforme lei 5243/2008. Ponto Facultativo no restante do Brasil"
    },
    {
        "date": "26/02/2020",
        "name": "Carnaval",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/carnaval.php",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "26/02/2020",
        "name": "Quarta Feira de Cinzas",
        "link": "",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Ponto Facultativo nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas",
        "type_code": "4",
        "raw_description": "Ponto Facultativo nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas"
    },
    {
        "date": "01/04/2020",
        "name": "Dia da Mentira",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "Dia da mentira, dia das petas, dia dos tolos ou dia dos bobos.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "10/04/2020",
        "name": "Sexta-Feira Santa",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/sexta-feira-santa.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "12/04/2020",
        "name": "P\u00e1scoa",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "21/04/2020",
        "name": "Dia de Tiradentes",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/dia-de-tiradentes.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "23/04/2020",
        "name": "Dia de S\u00e3o Jorge",
        "link": "",
        "type": "Feriado Estadual",
        "description": "S\u00e3o Jorge foi, de acordo com a tradi\u00e7\u00e3o, um padre e soldado romano no ex\u00e9rcito do imperador Diocleciano, venerado como m\u00e1rtir crist\u00e3o.",
        "type_code": "2",
        "raw_description": "S\u00e3o Jorge foi, de acordo com a tradi\u00e7\u00e3o, um padre e soldado romano no ex\u00e9rcito do imperador Diocleciano, venerado como m\u00e1rtir crist\u00e3o."
    },
    {
        "date": "01/05/2020",
        "name": "Dia do Trabalho",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/dia-do-trabalho.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "10/05/2020",
        "name": "Dia das M\u00e3es",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "11/06/2020",
        "name": "Corpus Christi",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/corpus-christi.php",
        "type": "Facultativo",
        "description": "Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "12/06/2020",
        "name": "Dia dos Namorados",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "09/08/2020",
        "name": "Dia dos Pais",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "07/09/2020",
        "name": "Independ\u00eancia do Brasil",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/independencia-do-brasil.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "12/10/2020",
        "name": "Nossa Senhora Aparecida",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/nossa-senhora-aparecida.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "15/10/2020",
        "name": "Dia do Professor",
        "link": "http://www.calendario.com.br/docs/dia-do-professor.html",
        "type": "Facultativo",
        "description": "FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "17/10/2020",
        "name": "Dia do Com\u00e9rcio",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "19/10/2020",
        "name": "Dia do Comerci\u00e1rio",
        "link": "",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "FERIADO NO COM\u00c9RCIO: Criado pela Lei 12.790 de 14 de mar\u00e7o de 2013, o dia do Com\u00e9rcio ou Dia do Comerci\u00e1rio \u00e9 oficialmente comemorado no dia 30 de outubro. No Estado do Rio de Janeiro o Dia do Comerci\u00e1rio \u00e9 comemorado com um feriado estadual para os trabalhadores do com\u00e9rcio, na 3\u00aa segunda-feira de outubro",
        "type_code": "9",
        "raw_description": "FERIADO NO COM\u00c9RCIO: Criado pela Lei 12.790 de 14 de mar\u00e7o de 2013, o dia do Com\u00e9rcio ou Dia do Comerci\u00e1rio \u00e9 oficialmente comemorado no dia 30 de outubro. No Estado do Rio de Janeiro o Dia do Comerci\u00e1rio \u00e9 comemorado com um feriado estadual para os trabalhadores do com\u00e9rcio, na 3\u00aa segunda-feira de outubro"
    },
    {
        "date": "28/10/2020",
        "name": "Dia do Servidor P\u00fablico",
        "link": "",
        "type": "Facultativo",
        "description": "O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.",
        "type_code": "4"
    },
    {
        "date": "02/11/2020",
        "name": "Dia de Finados",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/dia-de-finados.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "15/11/2020",
        "name": "Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/proclamacao-da-republica.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.",
        "type_code": "1"
    },
    {
        "date": "20/11/2020",
        "name": "Consci\u00eancia Negra",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/consciencia-negra.php",
        "type": "Dia Convencional",
        "description": "Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.",
        "type_code": "9"
    },
    {
        "date": "20/11/2020",
        "name": "Dia da Consci\u00eancia Negra",
        "link": "",
        "type": "Feriado Estadual",
        "description": "O Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra \u00e9 Feriado no Rio de Janeiro e celebrado em 20 de novembro, a data foi escolhida por coincidir com o dia da morte de Zumbi dos Palmares, em 1695.",
        "type_code": "2",
        "raw_description": "O Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra \u00e9 Feriado no Rio de Janeiro e celebrado em 20 de novembro, a data foi escolhida por coincidir com o dia da morte de Zumbi dos Palmares, em 1695."
    },
    {
        "date": "25/12/2020",
        "name": "Natal",
        "link": "http://www.calendario.com.br/feriados-nacionais/natal.php",
        "type": "Feriado Nacional",
        "description": "O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.",
        "type_code": "1"
    }
]
